[{"year": "103-1-2", "id": "1641", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u7d30\u80de\u9031\u671f\uff08cell cycle\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f9d\u5e8f\u53ef\u5206\u70ba M \u671f\u3001G 1 \u671f\u3001G 2 \u671f\u3001S \u671f\uff0c\u518d\u56de\u5230 M \u671f", "B": "\u53ef\u53d7\u5230\u5404\u7a2e MAP kinase\uff08mitogen-activated protein kinase\uff09\u8abf\u63a7", "C": "\u88ab\u7d30\u80de\u5916\u4e4b\u751f\u9577\u56e0\u5b50\uff08growth factor\uff09\u6240\u6291\u5236", "D": "\u53ea\u8981\u7d30\u80de\u5b58\u6d3b\uff0c\u7d30\u80de\u9031\u671f\u5c31\u6703\u4e0d\u65b7\u9032\u884c", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1647", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5149\u7dda\u7167\u5c04\u8996\u7db2\u819c\u7684\u611f\u5149\u53d7\u5668\uff08photoreceptor\uff09\u6703\u4f7f\u5176\u767c\u751f\u904e\u6975\u5316\uff0c\u800c\u6e1b\u5c11\u4f55\u7a2e\u50b3\u5c0e\u7269\u8cea\u4e4b\u91cb\u653e\uff0c \u9032\u800c\u6291\u5236\u96d9\u6975\u7d30\u80de\uff08bipolar cell\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b3-aminobutyric acid\uff08GABA\uff09", "B": "glutamate", "C": "glycine", "D": "melatonin", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1653", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8655\u640d\u50b7\u6700\u53ef\u80fd\u5c0e\u81f4\u75c5\u4eba\u6709\u7570\u5e38\u9ad8\u7684\u808c\u8089\u5f35\u529b\uff08hypertonia\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u0251 motor neurons", "B": "\u03b3 motor neurons", "C": "upper motor neurons", "D": "skeletal muscles", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1658", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u56e0\u9577\u671f\u5e36\u8033\u6a5f\u807d\u9ad8\u97f3\u91cf\u7684\u91cd\u4f4e\u97f3\u6416\u6efe\u6a02\uff0c\u9020\u6210\u807d\u529b\u53d7\u640d\u3002\u5176\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u53d7\u640d\u7684\u8033\u8778\u795e\u7d93\u4f4d\u65bc\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9760\u8fd1 oval window \u7684 basilar membrane", "B": "\u9760\u8fd1 oval window \u7684 tectorial membrane", "C": "\u9760\u8fd1\u8033\u8778\u5c3e\u7aef\u8655\u7684 basilar membrane", "D": "\u9760\u8fd1\u8033\u8778\u5c3e\u7aef\u8655\u7684 tectorial membrane", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1662", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5f15\u8d77\u8f49\u79fb\u75db\uff08referred pain\uff09\u7684\u4e3b\u8981\u6a5f\u8f49\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8166\u90e8\u795e\u7d93\u7684\u91cd\u6574\u73fe\u8c61\uff08reorganization\uff09", "B": "\u80a2\u9ad4\u7684\u652f\u914d\u795e\u7d93\u53d7\u640d", "C": "\u6e90\u65bc\u5e7b\u89ba\u800c\u975e\u795e\u7d93\u6027\u75bc\u75db", "D": "\u75c5\u7076\u7684\u5668\u5b98\u8207\u8868\u9ad4\u75bc\u75db\u90e8\u4f4d\u5177\u6709\u76f8\u540c\u652f\u914d\u7684\u795e\u7d93\u7bc0", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1666", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u8aa4\u98df\u6709\u6a5f\u78f7\uff08organophosphate\uff09\u4e2d\u6bd2\uff0c\u5f15\u8d77\u808c\u8089\u9ebb\u75fa\u7684\u539f\u56e0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6709\u6a5f\u78f7\u5360\u64da\u9aa8\u9abc\u808c\u7d42\u677f\u4e0a\u4e4b acetylcholine receptors", "B": "\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u7121\u6cd5\u7522\u751f\u52d5\u4f5c\u96fb\u4f4d", "C": "\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u7121\u6cd5\u91cb\u653e acetylcholine", "D": "\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u91cb\u653e\u4e4b acetylcholine \u7121\u6cd5\u88ab\u6c34\u89e3\u6e05\u9664", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1670", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6163\u7528\u53f3\u624b\u4e4b\u60a3\u8005\u7a81\u7136\u53f3\u534a\u8eab\u9ad4\u7121\u6cd5\u52d5\u5f48\uff08hemiplegia\uff09\uff0c\u4e14\u7121\u6cd5\u6e05\u695a\u8aaa\u8a71\uff0c\u4f46\u80fd\u4ee5\u5de6\u624b\u624b\u52e2\u6b63\u78ba \u56de\u61c9\u91ab\u751f\u63d0\u51fa\u4e4b\u554f\u984c\u3002\u7d93\u8a3a\u65b7\u70ba\u8166\u90e8\u8840\u7ba1\u963b\u585e\u6027\u4e2d\u98a8\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8655\u640d\u50b7\u53ef\u4ee5\u5408\u7406\u89e3\u91cb\u8a72\u60a3\u8005\u4e4b\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5de6\u534a\u8166\u542b Broca\u2019s area", "B": "\u5de6\u534a\u8166\u542b Wernicke\u2019s area", "C": "\u53f3\u534a\u8166\u542b Broca\u2019s area", "D": "\u53f3\u534a\u8166\u542b Wernicke\u2019s area", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1674", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff0c\u8207\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\u4e0d\u5177\u6709\u5f37\u76f4\u6027\u6536\u7e2e\uff08tetanic contraction\uff09\u7684\u7279\u8cea\u6700\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "L-type \u9223\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08Ca2+ channel\uff09", "B": "ATP-sensitive \u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08K+ channel\uff09", "C": "dihydropyridine receptor", "D": "ryanodine receptor", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1681", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u53c3\u8207\u5916\u751f\u6027\u51dd\u8840\u56e0\u5b50\u7684\u6d3b\u5316\u8def\u5f91\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c7\u56e0\u5b50", "B": "\u7b2c5\u56e0\u5b50", "C": "\u7b2c12\u56e0\u5b50", "D": "\u7b2c11\u56e0\u5b50", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1685", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u5fc3\u52d5\u9031\u671f\u4e2d\uff0c\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u819c\u7684\u95dc\u9589\uff0c\u767c\u751f\u65bc\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u968e\u6bb5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b49\u9ad4\u7a4d\u5fc3\u5ba4\u6536\u7e2e\u671f\uff08isovolumetric contraction\uff09", "B": "\u7b49\u9ad4\u7a4d\u5fc3\u5ba4\u8212\u5f35\u671f\uff08isovolumetric relaxation\uff09", "C": "\u5fc3\u5ba4\u5feb\u901f\u5145\u8840\u671f\uff08rapid filling\uff09", "D": "\u5fc3\u5ba4\u5feb\u901f\u5c04\u8840\u671f\uff08rapid ejection\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1688", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6536\u7e2e\u58d3\uff08systolic pressure\uff09\u70ba148 mmHg\u3001\u8212\u5f35\u58d3\uff08diastolic pressure\uff09\u70ba82 mmHg\uff0c\u5176\u5e73\u5747\u52d5\u8108\u58d3\uff08mean arterial blood pressure\uff09\u70ba\u591a\u5c11mmHg\uff1f", "qimg": "0", "A": "66", "B": "104", "C": "115", "D": "133", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1692", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8840\u7ba1\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u975c\u8108\u6bd4\u52d5\u8108\u6709\u8f03\u5927\u7684\u9806\u61c9\u6027\uff08compliance\uff09", "B": "\u4e3b\u52d5\u8108\u53ca\u5176\u4ed6\u5927\u52d5\u8108\u53ef\u85c9\u7531\u7ba1\u58c1\u7684\u4f38\u5c55\u6027\uff0c\u7522\u751f\u58d3\u529b\u66ab\u5b58\uff08pressure reservoir\uff09\u7684\u4f5c\u7528", "C": "\u5c0f\u52d5\u8108\uff08arteriole\uff09\u7684\u8840\u6d41\u963b\u529b\u662f\u53ef\u4ee5\u6539\u8b8a\u7684", "D": "\u5168\u8eab\u8840\u6db2\u91cf\u6700\u4e3b\u8981\u5206\u5e03\u5728\u5404\u5fae\u8840\u7ba1\u5e8a", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1695", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u80fd\u523a\u6fc0\u8840\u7ba1\u6536\u7e2e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u623f\u5229\u9209\u80dc\u80bd\uff08atrial natriuretic peptide\uff09", "B": "\u524d\u5217\u74b0\u7d20\uff08prostacyclin\uff09", "C": "\u4e00\u6c27\u5316\u6c2e\uff08nitric oxide\uff09", "D": "\u5167\u76ae\u7d20-1 \uff08endothelin-1\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1700", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u60c5\u6cc1\u4e0b\uff0c\u5de6\u5fc3\u5ba4\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf\uff08cardiac output\uff09\u6703\u6e1b\u5c11\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5403\u98ef", "B": "\u904b\u52d5", "C": "\u6c23\u6eab\u5347\u9ad8", "D": "\u5f9e\u5e73\u8eba\u7ad9\u8d77\u4f86", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1703", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u9650\u5236\u6027\u80ba\u90e8\u75be\u75c5\uff08restrictive lung disease\uff09\u4e4b\u6700\u4e3b\u8981\u7279\u5fb5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u9806\u61c9\u6027\uff08lung compliance\uff09\u6e1b\u5c11", "B": "\u547c\u5438\u9053\u963b\u529b\uff08airway resistence\uff09\u589e\u52a0", "C": "\u529f\u80fd\u6027\u80ba\u9918\u5bb9\u91cf\uff08functional residual capacity\uff09\u589e\u52a0", "D": "\u7b2c\u4e00\u79d2\u7528\u529b\u547c\u6c23\u5bb9\u7a4d/\u7528\u529b\u80ba\u6d3b\u91cf\uff08FEV1/FVC\uff09<80%", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1708", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u6c27\u5316\u78b3\u4e2d\u6bd2\u75c5\u4eba\u53ef\u80fd\u6703\u51fa\u73fe\u54ea\u4e9b\u8b8a\u5316\uff1f\uff081\uff09\u9ad4\u5faa\u74b0\u52d5\u8108\u8840\u6c27\u98fd\u548c\u5ea6\uff08arterial hemoglobin oxygen saturation\uff09\u4e0b\u964d\uff0c\uff082\uff09\u8840\u6db2\u4e2d\u4e73\u9178\uff08lactic acid\uff09\u4e0a\u5347\u3001\uff083\uff09\u9ad4\u5faa\u74b0\u8840\u6db2\u7e3d\u542b\u6c27\u91cf\uff08oxygen content of systemic arterial blood\uff09\u4e0b\u964d\u3001\uff084\uff09\u6c27\u6c23\u8207\u8840\u7d05\u7d20\u89e3\u96e2\u66f2\u7dda\uff08oxygen-hemoglobin dissociation curve\uff09\u5f80\u53f3\u79fb", "qimg": "0", "A": "\uff081\uff09\uff083\uff09\uff084\uff09", "B": "\uff081\uff09\uff082\uff09\uff083\uff09", "C": "\u50c5\uff081\uff09\uff083\uff09", "D": "\uff083\uff09\uff084\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1711", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4ee5\u6b21\u7d1a\u4e3b\u52d5\u904b\u8f38\u65b9\u5f0f\u5438\u6536\u9032\u5165\u5c0f\u8178\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6c28\u57fa\u9178", "B": "\u81bd\u56fa\u9187", "C": "\u9223", "D": "\u679c\u7cd6", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1714", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5f15\u8d77\u9ec3\u75b8\uff08jaundice\uff09\u7684\u75c5\u56e0\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u70ba\u81bd\u7d05\u7d20\uff08bilirubin\uff09\u7522\u751f\u904e\u591a\u3001\u8d85\u51fa\u6b63\u5e38\u809d\u81df\u5167\u6240\u80fd\u63a5\u5408\uff08conjugation\uff09\u7684\u80fd\u529b\u7bc4\u570d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6025\u6027\u809d\u708e", "B": "\u6eb6\u8840\u6027\u75be\u75c5", "C": "\u7e3d\u81bd\u7ba1\u7d50\u77f3", "D": "\u80f0\u81df\u982d\u90e8\u764c", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1717", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u82e5\u67d0\u7269\u8cea X \u53ef\u88ab\u6ffe\u51fa\uff0c\u5176\u8840\u6f3f\u4e2d\u7684\u6fc3\u5ea6\u8207\u814e\u7d72\u7403\u904e\u6ffe\u7387\uff08glomerular filtration rate\uff09\u7684\u4e58\u7a4d\u5927\u65bc\u5c3f\u4e2d\u6fc3\u5ea6\u8207\u6bcf\u5206\u9418\u5c3f\u91cf\u7684\u4e58\u7a4d\uff0c\u5247\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u814e\u5c0f\u7ba1\u5c0d\u6b64\u7269\u8cea\u7684\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u91cd\u5438\u6536\u4f5c\u7528\u5927\u65bc\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528", "B": "\u5e7e\u4e4e\u4e0d\u9032\u884c\u91cd\u5438\u6536\u4f5c\u7528", "C": "\u91cd\u5438\u6536\u4f5c\u7528\u7b49\u65bc\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528", "D": "\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528\u5927\u65bc\u91cd\u5438\u6536\u4f5c\u7528", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1720", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 3 \u6b72\u5973\u7ae5\u81ea\u5b30\u5152\u671f\u958b\u59cb\u6709\u591a\u559d\u591a\u5c3f\u7684\u75c7\u72c0\u3002\u5c3f\u6db2\u6aa2\u6e2c\u767c\u73fe\u5c3f\u6ef2\u900f\u5ea6\uff08urinary osmolality\uff09\u6578\u503c\u4f4e\u65bc 150 mOsm/kg\u3001\u5c3f\u4e2d\u4e4b\u9209\u96e2\u5b50\u6fc3\u5ea6\u4f4e\u65bc\u6b63\u5e38\uff0c\u8a72\u7ae5\u4e4b\u5c3f\u6ef2\u900f\u5ea6\u7121\u6cd5\u4ee5\u9650\u6c34\u6216\u7d66\u4e88\u6297\u5229\u5c3f\u6fc0\u7d20\u7684\u65b9\u5f0f\u63d0\u9ad8\u6578\u503c\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u4e4b\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e2d\u6a1e\u6027\u5c3f\u5d29\u75c7\uff08central diabetes insipidus\uff09", "B": "\u814e\u56e0\u6027\u5c3f\u5d29\u75c7\uff08nephrogenic diabetes insipidus\uff09", "C": "\u6162\u6027\u814e\u76c2\u814e\u708e\uff08chronic pyelonephritis\uff09", "D": "\u5fc3\u56e0\u6027\u5c3f\u5d29\u75c7\uff08psychogenic diabetes insipidus\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1724", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5728\u4e0b\u8996\u4e18\u5206\u6ccc\u6e1b\u5c11\u6642\u6703\u5f15\u8d77\u6ccc\u4e73\u6fc0\u7d20\uff08prolactin\uff09\u5206\u6ccc\u589e\u52a0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e59\u91af\u81bd\u9e7c\uff08acetylcholine\uff09", "B": "\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\uff08epinephrine\uff09", "C": "\u591a\u5df4\u80fa\uff08dopamine\uff09", "D": "\u8840\u6e05\u7d20\uff08serotonin\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1727", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "42 \u6b72\u7537\u6027\u56e0\u9ad8\u8840\u9223\u5165\u9662\u63a5\u53d7\u526f\u7532\u72c0\u817a\u7624\u5207\u9664\u624b\u8853\uff0c\u8853\u5f8c\u51fa\u73fe\u4f4e\u8840\u9223\u7684\u73fe\u8c61\uff0c\u5176\u6700\u4e3b\u8981\u539f\u56e0\u53ef\u80fd\u70ba\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u56e0\u5c3f\u4e2d\u9223\u8cea\u6392\u653e\u91cf\u907d\u589e\u5c0e\u81f4\u9223\u8cea\u6d41\u5931", "B": "\u56e0\u8178\u80c3\u9053\u9223\u8cea\u6392\u653e\u589e\u52a0\u5c0e\u81f4\u9223\u8cea\u6d41\u5931", "C": "\u9223\u8cea\u6c89\u7a4d\u65bc\u9aa8\u4e2d\u589e\u52a0\uff0c\u5c0e\u81f4\u8840\u9223\u6025\u907d\u4e0b\u964d", "D": "\u56e0\u624b\u8853\u4e2d\u8a98\u767c\u7684 stress \u5c0e\u81f4\u7684\u6fc0\u7d20\u8b8a\u5316\u6240\u81f4", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1731", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8ca0\u8cac\u63a5\u53d7\u9223\u96e2\u5b50\u8a0a\u606f\uff0c\u9032\u800c\u555f\u52d5\u9aa8\u9abc\u808c\u7d30\u80de\u6536\u7e2e\uff1f", "qimg": "0", "A": "myosin", "B": "actin", "C": "tropomyosin", "D": "troponin", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1735", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u526f\u7532\u72c0\u817a\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80da\u80ce\u4f86\u6e90\u5168\u4f86\u81ea\u7b2c\u4e09\u54bd\u5f13", "B": "\u5171\u6709\u5169\u500b\u817a\u9ad4\u5de6\u53f3\u5c0d\u7a31", "C": "\u4f4d\u65bc\u7532\u72c0\u817a\u7684\u8868\u9762", "D": "\u5206\u6ccc\u7684\u6fc0\u7d20\u4e3b\u8981\u70ba\u964d\u9223\u7d20\uff08calcitonin\uff09", "answer": "1234"}, {"year": "103-1-2", "id": "1739", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u5a66\u5973\u61f7\u5b55\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u82e5\u61f7\u5b55 6 \u5468\u5f8c\u5207\u9664\u5375\u5de2\uff0c\u4e26\u4e0d\u6703\u5f71\u97ff\u5176\u61f7\u5b55\u7684\u9032\u7a0b", "B": "\u5a66\u5973\u61f7\u5b55\u6642\uff0c\u6708\u7d93\u9031\u671f\u6703\u88ab\u6291\u5236\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u56e0\u70ba\u8840\u4e2d\u52d5\u60c5\u7d20\u5927\u91cf\u589e\u52a0\u6240\u81f4", "C": "\u4eba\u985e\u7d68\u6bdb\u819c\u6027\u817a\u6fc0\u7d20\uff08human chrionic gonadotropin\uff09\u662f\u7531\u7d68\u6bdb\u7d44\u7e54\u4e2d\u6ecb\u990a\u8449\u878d\u5408\u5c64\u7d30\u80de \uff09syncytiotrophoblast\uff09\u6240\u88fd\u9020\u5206\u6ccc", "D": "\u61f7\u5b55\u6642\u80ce\u5152\u814e\u4e0a\u817a\u985e\u76ae\u8cea\u7d20\uff08adrenal corticoid\uff09\u7684\u5408\u6210\uff0c\u9700\u8981\u80ce\u76e4\u5354\u52a9\u5408\u6210\u5176\u4e2d\u9593\u7522\u7269", "answer": "12"}, {"year": "103-1-2", "id": "1741", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u54ea\u4e00\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u7531\u65bc\u5176\u7d50\u69cb\u7684\u525b\u6027\uff08rigidity\uff09\u5f88\u5927\uff0c\u56e0\u6b64\u5728\u86cb\u767d\u8cea\u7684 Beta-\u647a\u677f\uff08beta-sheet\uff09\u7d50\u69cb\u4e2d\u5f88\u5c11\u51fa\u73fe\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7518\u80fa\u9178\uff08glycine\uff09", "B": "\u7d72\u80fa\u9178\uff08serine\uff09", "C": "\u534a\u80f1\u80fa\u9178\uff08cysteine\uff09", "D": "\u812f\u80fa\u9178\uff08proline\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1746", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u81a0\u539f\u86cb\u767d\uff08collagen\uff09\u4e4b\u7fa5\u57fa\u5316\uff08hydroxylation\uff09\u4fee\u98fe\u53cd\u61c9\u6240\u9700\u7684\u7dad\u751f\u7d20\u70ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "Thiamine", "B": "Ascorbate", "C": "Pyridoxal", "D": "Cobalamin", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1749", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u771f\u6838\u7d30\u80de\u6838\u5167\u7684\u4e00\u7a2e\u7e96\u7dad\u72c0\u7269\u8cea\uff0c\u5176\u7531\u4e00\u6574\u5957\u57fa\u56e0\u9ad4 DNA \u8207\u86cb\u767d\u8cea\u6240\u69cb\u6210\uff0c\u5177\u8abf\u63a7\u57fa\u56e0\u8868\u73fe\u7684\u529f\u80fd\u3002\u8a72\u69cb\u9020\u7684\u540d\u7a31\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u67d3\u8272\u8cea\uff08chromatin\uff09", "B": "\u4e2d\u5fc3\u7c92\uff08centrosome\uff09", "C": "\u57fa\u56e0\uff08gene\uff09", "D": "\u6838\u5c0f\u9ad4\uff08nucleosome\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1752", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Holliday intermediate \u7684\u7d50\u69cb\u6703\u5728\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\u4e2d\u51fa\u73fe\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8f49\u9304\u4f5c\u7528\uff08transcription\uff09", "B": "\u8f49\u8b6f\u4f5c\u7528\uff08translation\uff09", "C": "\u8f49\u4f4d\u4f5c\u7528\uff08transposition\uff09", "D": "\u540c\u6e90\u91cd\u7d44\uff08homologous genetic recombination\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1756", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4eba\u985e\u7d30\u80de mRNA \u8f49\u8b6f\u6210\u86cb\u767d\u8cea\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u70ba\u6b63\u78ba\u4e4b\u8abf\u7bc0\u6a5f\u5236\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5169\u689dmRNA \u9032\u884c\u91cd\u7d44\uff08recombination\uff09\u7522\u751f\u65b0\u7684\u86cb\u767d\u8cea", "B": "\u5c07mRNA \u9001\u5165\u6838\u5167\u9032\u884c\u8f49\u8b6f", "C": "\u548c\u5927\u7d04300~500 \u6838\u82f7\u9178\uff08nucleotides\uff09\u5927\u5c0f\u7684DNA \u7d50\u5408\u800c\u589e\u52a0\u88fd\u9020\u86cb\u767d\u8cea\u6548\u7387", "D": "\u548c\u5c0f\u65bc50 \u6838\u82f7\u9178\uff08nucleotides\uff09\u5927\u5c0f\u7684RNA \u7d50\u5408\u800c\u6e1b\u5c11\u88fd\u9020\u86cb\u767d\u8cea\u6548\u7387", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1760", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5927\u8178\u687f\u83cc cAMP receptor protein \u8207lac \u64cd\u7e31\u5b50\uff08operon\uff09DNA \u7d50\u5408\u5f8c\uff0c\u53ef\u7522\u751f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6548\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5e6b\u52a9RNA \u805a\u5408\u9176\u8207lac \u555f\u52d5\u5b50\uff08promoter\uff09\u7d50\u5408\u7684\u6548\u61c9", "B": "\u53ef\u6291\u5236lac \u64cd\u7e31\u5b50\u7684\u6d3b\u6027", "C": "\u53ef\u907f\u514d\u6291\u5236\u5b50\uff08repressor\uff09\u8207lac \u7684\u64cd\u7e31\u57fa\u56e0\uff08operator\uff09\u7d50\u5408", "D": "\u5728\u8461\u8404\u7cd6\u7684\u5b58\u5728\u4e0b\u59cb\u80fd\u8207 lac \u64cd\u7e31\u5b50\u7d50\u5408", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1764", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u771f\u6838\u7d30\u80de\u86cb\u767d\u8cea\u5408\u6210\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6240\u6709\u86cb\u767d\u8cea\u7684N \u7aef\u8d77\u59cb\u80fa\u57fa\u9178\u5fc5\u70ba\u7532\u786b\u80fa\u9178\uff08methionine\uff09", "B": "\u6240\u6709\u86cb\u767d\u8cea\u7684N \u7aef\u8d77\u59cb\u80fa\u57fa\u9178\u5fc5\u70ba\u8272\u80fa\u9178\uff08tryptophan\uff09", "C": "\u6240\u6709\u86cb\u767d\u8cea\u7684N \u7aef\u8d77\u59cb\u80fa\u57fa\u9178\u5fc5\u70ba\u534a\u80f1\u80fa\u9178\uff08cysteine\uff09", "D": "\u6240\u6709\u86cb\u767d\u8cea\u7684 N \u7aef\u8d77\u59cb\u80fa\u57fa\u9178\u5fc5\u70ba\u7d44\u80fa\u9178\uff08histidine\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1771", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u771f\u6838\u751f\u7269\u57fa\u56e0\u555f\u52d5\u5b50\uff08promoter\uff09\u4e4b\u7279\u6027\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6709\u4e9b\u555f\u52d5\u5b50\u5728\u958b\u59cb\u8f49\u9304\u4f4d\u7f6e\u9644\u8fd1\u6709initiator element", "B": "\u6709\u4e9b\u555f\u52d5\u5b50\u542bGC box", "C": "\u6709\u4e9b\u555f\u52d5\u5b50\u542b Pribnow box", "D": "\u6709\u4e9b\u555f\u52d5\u5b50\u542bTATA box", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1774", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7531\u7d30\u80de\u6838\u4e4b\u57fa\u56e0\u6240\u8868\u73fe\u4e4b\u86cb\u767d\u8cea\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u9808 targeting \u5e8f\u5217\uff08signal\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5206\u6ccc\u6027\u86cb\u767d\u8cea", "B": "\u7c92\u7dda\u9ad4\u86cb\u767d\u8cea", "C": "\u819c\u86cb\u767d\u8cea", "D": "\u7d30\u80de\u8cea\u86cb\u767d\u8cea", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1786", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u8acb\u5728\u4e0b\u5217\u5404\u539f\u6838\u7d30\u80deRNA \u805a\u5408\u9176\uff08RNA polymerase\uff09\u6b21\u55ae\u5143\uff08subunit\uff09\u4e2d\u914d\u5c0d\u51fa\u5176\u5c08\u4e00\u7684\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "95", "A": "a-I, b-II, c-III", "B": "a-III,b-II,c-I", "C": "a-III,b-I,c-II", "D": "a-II, b-III, c-I", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1788", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u5206\u5b50\u4e0d\u662f\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08glycolysis\uff09\u8207\u7cd6\u8cea\u65b0\u751f\uff08gluconeogenesis\uff09\u5171\u540c\u7684\u4e2d\u9593\u7522\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u78f7\u9178\u70ef\u9187\u5f0f\u4e19\u916e\u9178\uff08phosphoenolpyruvate\uff09", "B": "\u8349\u91af\u4e59\u9178\uff08oxaloacetate\uff09", "C": "1,3-\u4e8c\u78f7\u9178\u7518\u6cb9\u9178\uff081,3-bisphosphoglycerate\uff09", "D": "6-\u78f7\u9178\u8461\u8404\u7cd6\uff08glucose 6-phosphate\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1791", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u60c5\u6cc1\uff0c\u5c0e\u81f4\u907a\u50b3\u75be\u75c5\u534a\u4e73\u7cd6\u8840\u75c7\uff08galactosemia\uff09\u7684\u767c\u751f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7f3a\u5c11 fructokinase", "B": "\u7f3a\u5c11 UDP-glucose:galactose 1-phosphate uridylyltransferase", "C": "\u7121\u6cd5\u5206\u89e3 lactose", "D": "\u904e\u5ea6\u651d\u53d6 galactose", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1793", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u54fa\u4e73\u985e\u52d5\u7269\u7d30\u80de\u4e4b N-linked \u91a3\u86cb\u767d\uff08glycoproteins\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "N-linked glycoproteins \u6700\u4e3b\u8981\u4e4b oligosaccharides \u662f\u7531 glucose \u7d44\u6210", "B": "\u5229\u7528 dolicholphosphate \u7d50\u5408 oligosaccharides \u5354\u52a9\u91a3\u86cb\u767d\u4e4b\u5408\u6210", "C": "N-linked glycoproteins \u7528\u4ee5\u7d50\u5408 oligosaccharides \u4e4b\u80fa\u57fa\u9178\u662f lysine", "D": "N-glycosylation \u4e3b\u8981\u5728\u9ad8\u57fa\u6c0f\u9ad4\u9032\u884c", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1796", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "UDP-glucose \u53c3\u8207\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u4ee3\u8b1d\u8def\u5f91\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e94\u78b3\u7cd6\u78f7\u9178\u9014\u5f91\uff08pentose phosphate pathway\uff09", "B": "\u809d\u91a3\u5206\u89e3\uff08glycogen degradation\uff09", "C": "\u7cd6\u89e3\u4f5c\u7528\uff08glycolysis\uff09", "D": "\u534a\u4e73\u7cd6\u8f49\u8b8a\u70ba\u8461\u8404\u7cd6\uff08epimerization of galactose to glucose\uff09", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1797", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6240\u6709\u751f\u7269\u7d30\u80de\u819c\u5167\u7684\u8102\u96d9\u5c64\u5177\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5171\u540c\u7279\u8272\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u500b\u5225\u7684\u6cb9\u8102\u5206\u5b50\u80fd\u5728\u8102\u96d9\u5c64\u7684\u8868\u9762\u81ea\u7531\u5730\u5074\u5411\u64f4\u6563\uff08lateral diffusion\uff09", "B": "\u500b\u5225\u7684\u6cb9\u8102\u5206\u5b50\u80fd\u5920\u5feb\u901f\u5728\u8102\u96d9\u5c64\u4e2d\u7684\u5176\u4e2d\u4e00\u5c64\u81ea\u7531\u7ffb\u8f49\u64f4\u6563\uff08flip-flop diffusion\uff09\u81f3\u53e6\u5916\u4e00\u5c64", "C": "\u5177\u6709\u6975\u6027\u4f46\u4e0d\u5e36\u96fb\u8377\u4e4b\u5316\u5408\u7269\u5bb9\u6613\u7d93\u7531\u64f4\u6563\u7a7f\u904e\u8102\u96d9\u5c64", "D": "\u8102\u96d9\u5c64\u5229\u7528\u9130\u8fd1\u78f7\u8102\u5206\u5b50\u4e4b\u9593\u7684\u5171\u50f9\u9375\u800c\u5f62\u6210\u7a69\u5b9a\u7d50\u69cb", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1798", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u6d89\u53ca\u819c\u878d\u5408\uff08membrane fusion\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u5167\u541e\u4f5c\u7528\uff08endocytosis\uff09", "B": "\u5305\u819c\u75c5\u6bd2\uff08enveloped virus\uff09\u9032\u5165\u7d30\u80de", "C": "\u8461\u8404\u7cd6\u9032\u5165\u7d30\u80de", "D": "\u7d30\u80de\u5916\u91cb\u4f5c\u7528\uff08exocytosis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1799", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u7d30\u80de\u904b\u9001\u7269\u8cea\u901a\u904e\u7d30\u80de\u819c\u4e4b\u4fc3\u9032\u6027\u64f4\u6563\u4f5c\u7528\uff08facilitated diffusion\uff09\u7684\u7279\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53d7\u5230\u6eb6\u8cea\u6fc3\u5ea6\u68af\u5ea6\u7684\u9a45\u52d5", "B": "\u9700\u8981 ATP \u7684\u9a45\u52d5", "C": "\u901a\u5e38\u662f\u4e00\u7a2e\u5438\u80fd\u7684\uff08endergonic\uff09\u53cd\u61c9", "D": "\u901a\u5e38\u662f\u4e00\u7a2e\u4e0d\u53ef\u9006\u7684\u53cd\u61c9", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1800", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u914d\u9ad4\u7ba1\u5236\u578b\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08ligand-gated ion channel\uff09\u5982\u83f8\u9e7c\u6027\u4e59\u91af\u81bd\u9e7c\u53d7\u9ad4\uff08nicotinic acetylcholine receptor\uff09\u7684\u7279\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u8102\u96d9\u5c64\u4e2d\u5141\u8a31\u96e2\u5b50\u901a\u900f\u7684\u5e36\u96fb\u8102\u8cea", "B": "\u78b0\u5230\u7279\u5b9a\u7684\u96e2\u5b50\u6642\u624d\u5141\u8a31\u914d\u9ad4\u901a\u904e\u7d30\u80de\u819c", "C": "\u78b0\u5230\u7279\u5b9a\u7684\u914d\u9ad4\u6642\u624d\u5141\u8a31\u96e2\u5b50\u901a\u904e\u7d30\u80de\u819c", "D": "\u914d\u9ad4\u8207\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u76f8\u5c0d\u61c9\u53d7\u9ad4\u7d50\u5408\u9700\u4f9d\u8cf4\u7279\u5b9a\u96e2\u5b50\u5b58\u5728", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1804", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u90a3\u4e00\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u751f\u5408\u6210\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0ctetrahydrofolate \u6703\u8f49\u8b8a\u6210 N5, N10-methylenetetrahydrofolate\uff1f", "qimg": "0", "A": "serine + homocysteine\u2192cysteine + alpha-ketobutyrate", "B": "serine\u2192glycine", "C": "glutamate\u2192glutamine", "D": "glutamate\u2192proline", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1807", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "maple syrup urine disease \u662f\u56e0\u70ba\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u80fa\u57fa\u9178\u7121\u6cd5\u4ee3\u8b1d\uff0c\u9020\u6210 \u03b1-keto acids \u5728\u8840\u6db2\u88e1\u7d2f\u7a4d\uff1f", "qimg": "0", "A": "leucine", "B": "alanine", "C": "glycine", "D": "histidine", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1811", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u4eba\u985e\u7c92\u7dda\u9ad4\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6709\u4e9b\u7c92\u7dda\u9ad4\u86cb\u767d\u8cea\u7531\u7d30\u80de\u6838\u5167\u57fa\u56e0\u6240\u5408\u6210", "B": "\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167 genome \u662f\u76f4\u7dda\u578b\u96d9\u80a1 DNA", "C": "\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167 tRNA \u53ca rRNA \u5206\u5b50\u5168\u90e8\u4f86\u81ea\u7d30\u80de\u8cea", "D": "\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167 genome \u4e0d\u6703\u7522\u751f\u7a81\u8b8a", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1814", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u8840\u4e2d\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\uff08epinephrine\uff09\u6fc3\u5ea6\u589e\u52a0\u6642\uff0c\u4e3b\u8981\u6703\u5f15\u8d77\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u73fe\u8c61\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6e1b\u5c11 cAMP \u7522\u751f", "B": "\u6d3b\u5316\u86cb\u767d\u8cea\u6fc0\u9176 A \uff08protein kinase A\uff09", "C": "\u964d\u4f4e\u809d\u7d30\u80de\u809d\u91a3\u4e4b\u5206\u89e3", "D": "\u6291\u5236\u7cd6\u8cea\u65b0\u751f \uff08gluconeogenesis\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1816", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u5abd\u5abd\u4f86\u6c42\u8a3a\uff0c\u8ff0\u8aaa\u5979\u7684\u5c0f\u5b69\u5f9e\u5c0f\u80fd\u770b\u5230\u6771\u897f\u537b\u4e0d\u6703\u5206\u8fa8\u984f\u8272\uff0c\u5176\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u539f\u56e0\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u687f\u72c0\u7d30\u80de\uff08rod cells\uff09\u53d7\u640d", "B": "\u9310\u72c0\u7d30\u80de\uff08cone cells\uff09\u4e0a cGMP \u63a7\u5236\u578b\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08cGMP-gated channel\uff09\u7684 \u03b1 \u6b21\u55ae\u5143\u767c\u751f\u5931\u53bb\u529f\u80fd \uff08loss-of-function\uff09\u4e4b\u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a", "C": "\u6b64\u75c5\u662f\u56e0\u70ba\u7d30\u80de\u5c0d\u5149\u523a\u6fc0\u6642\uff0cMg2+\u7121\u6cd5\u9032\u5165\u7d30\u80de\u6240\u9020\u6210", "D": "\u88dc\u5145\u7dad\u751f\u7d20 A\uff08vitamin A\uff09\u4fbf\u6703\u75ca\u7652", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1819", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u9223\u96e2\u5b50\uff08calcium ion\uff09\u662f\u7d30\u80de\u5167\u91cd\u8981\u4e4b\u4e8c\u7d1a\u8a0a\u606f\u50b3\u905e\u8005\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u53ef\u5f71\u97ff\u7d30\u80de\u5167\u9223\u96e2\u5b50\u7684\u6fc3\u5ea6\uff1f", "qimg": "0", "A": "phosphatidylcholine+phospholipase A", "B": "phosphatidylcholine+phospholipase C", "C": "phosphatidylinositol+phospholipase A", "D": "phosphatidylinositol+phospholipase C", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1820", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e DNA \u7684\u7f3a\u53e3\u53ef\u85c9\u7531 DNA \u9023\u63a5\u9176\uff08ligase\uff09\u6240\u63a5\u5408\uff1f", "qimg": "0", "A": "5\u2019-O-P + 3\u2019-OH", "B": "5\u2019-OH + 3\u2019-O-P", "C": "5\u2019-OH + 3\u2019-OH", "D": "5\u2019-O-P + 3\u2019-O-P", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1823", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5206\u5e03\u9ad4\u7a4d\uff08Vd\uff09\uff0c\u70ba\u85e5\u7269\u5be6\u969b\u5206\u5e03\u9ad4\u7a4d", "B": "\u809d\u3001\u814e\u529f\u80fd\u5c0d\u65bc\u85e5\u7269\u6e05\u9664\u7387\uff08CL\uff09\u6709\u5f88\u91cd\u8981\u4e4b\u5f71\u97ff", "C": "\u7576\u7d66\u85e5\u4e4b\u5f8c\uff0c\u8840\u6f3f\u85e5\u7269\u6fc3\u5ea6\u964d\u81f3\u539f\u4f86\u4e00\u534a\u6240\u9700\u7684\u6642\u9593\uff0c\u7a31\u70ba\u534a\u8870\u671f\uff08t 1/2 \uff09", "D": "\u975c\u8108\uff08IV\uff09\u7d66\u85e5\u4e4b\u751f\u9ad4\u53ef\u7528\u7387\uff08bioavailability\uff09\u70ba 100%", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1826", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u03b2-lactamase inhibitor \u5728\u81e8\u5e8a\u4e0a\u5e38\u8207\u4e0b\u5217 penicillin \u985e\u85e5\u7269\u642d\u914d\u5408\u7528\uff0c\u4f86\u64f4\u5145\u5176\u6297\u83cc\u7bc4\u570d\u548c\u6d3b\u6027\uff0c\u4f55\u9805\u9664\u5916\uff1f", "qimg": "0", "A": "nafcillin", "B": "ampicillin", "C": "amoxicillin", "D": "ticarcillin", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1829", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u80ba\u7d50\u6838\u6cbb\u7642\u5291 isoniazid \u85e5\u7406\u6a5f\u5236\u53ca\u4f5c\u7528\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u6291\u5236\u5206\u96bb\u687f\u83cc\u7d30\u80de\u58c1\u6210\u5206 mycolic acid \u751f\u6210", "B": "\u70ba\u6bba\u83cc\u578b\u6297\u751f\u7d20", "C": "\u82e5\u75c5\u4eba\u809d\u81df N-acetyltransferase \u6d3b\u6027\u904e\u9ad8\uff0c\u6703\u4f7f\u5176\u85e5\u6548\u964d\u4f4e", "D": "\u6703\u8a98\u5c0e\u809d\u81df cytochrome P450 \u6d3b\u6027\u660e\u986f\u589e\u52a0", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1831", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4e4b\u4f5c\u7528\u6a5f\u5236\u70ba\u6291\u83cc\u7d30\u80de\u58c1\u4e4b\u751f\u5408\u6210\uff0c\u4f55\u8005\u9664\u5916\uff1f", "qimg": "0", "A": "Cycloserine", "B": "Cephalexin", "C": "Clindamycin", "D": "Bacitracin", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1833", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u9ec3\u80fa\u5291\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u6291\u5236\u7d30\u83cc folic acid \u5408\u6210", "B": "\u53ef\u8207 trimethoprim \u5408\u7528\u7522\u751f\u52a0\u4e58\uff08synergistic\uff09\u6291\u83cc\u4f5c\u7528", "C": "\u55ae\u7368\u4f7f\u7528\u53ef\u6291\u5236\u4eba\u9ad4 folic acid \u4e4b\u751f\u5408\u6210\uff0c\u56e0\u6b64\u6709\u8ca7\u8840\uff08anemia\uff09\u4e4b\u4e0d\u826f\u4f5c\u7528", "D": "\u4e0d\u826f\u4f5c\u7528\u6709\u904e\u654f\u53cd\u61c9\uff0cSteven-Johnson syndrome", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1836", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4e4b\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u70ba\u964d\u4f4e\u8840\u6f3ftriglyceride\uff0c\u4f55\u8005\u9664\u5916\uff1f", "qimg": "0", "A": "niacin", "B": "fenofibrate", "C": "cholestyramine", "D": "gemfibrozil", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1838", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc heparin \u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5176\u7d44\u6210\u70basulfated mucopolysaccharide", "B": "\u5177\u6709\u9ad8\u8ca0\u96fb\u8377\u4e4b\u5206\u5b50", "C": "\u9700\u8981antithrombin III \u5b58\u5728\u4e0b\u624d\u80fd\u767c\u63ee\u6700\u4f73\u6d3b\u6027", "D": "\u5b83\u50c5\u80fd\u4e2d\u548c thrombin \u4e4b\u51dd\u8840\u6d3b\u6027\uff0c\u5c0d\u65bc Xa, XIIa \u62ee\u6297\u4f5c\u7528\u5c0f", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1841", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u85e5\u7269\u5177\u6709\u514d\u75ab\u8abf\u7bc0\u3001\u6297\u767c\u708e\u548c\u6297\u8840\u7ba1\u65b0\u751f\u4f5c\u7528\uff0c\u5b83\u53ef\u6291\u5236TNF-\u03b1 \u4f5c\u7528\uff0c\u964d\u4f4eneutrophil \u4e4b\u541e\u566c\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "azathioprine", "B": "thalidomide", "C": "mycophenolate mofetil", "D": "cyclosporine", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1842", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc warfarin \u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u76f4\u63a5\u6291\u5236 vitamin K \u6709\u95dc\u4e4b\u51dd\u8840\u56e0\u5b50 II, VII, IX, X \u9032\u884c \u03b3-carboxylation \u4fee\u98fe", "B": "\u76f4\u63a5\u6291\u5236 epoxide reductase\uff0c\u4f7f\u9084\u539f\u578b vitamin K \u4e0d\u80fd\u518d\u751f", "C": "protein C \u5408\u6210\u4e0d\u53d7\u5f71\u97ff", "D": "\u5176\u6297\u51dd\u8840\u4f5c\u7528\u6bd4 heparin \u4e4b\u8d77\u59cb\u4f5c\u7528\u6642\u9593\uff08onset\uff09\u6162", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "6976", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u53ef\u4ee5\u7528\uf92d\u6cbb\uf9c1\u5b50\u5bae\u5167\u819c\uf962\u4f4d\u75c7\uff08endometriosis\uff09\u7684\uf967\u6b63\u5e38\u75bc\u75db\u73fe\u8c61\uff1f ", "qimg": "0", "A": "leuprolide", "B": "ganirelix", "C": "desmopressin", "D": "conivaptan", "answer": "12"}, {"year": "103-1-2", "id": "1848", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u50ac\u7522\u7d20\uff08oxytocin\uff09\u7684\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u50ac\u7522\u7d20\u4e3b\u8981\u7531\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u5f8c\u8449\uff08posterior pituitary\uff09\u6240\u5206\u6ccc\uff0c\u5177\u6709\u4fc3\u9032\u4e73\u6c41\u6ccc\u51fa\uff08ejection\uff09\u7684\u4f5c\u7528", "B": "\u5728\u85e5\u7406\u5b78\u4f5c\u7528\u6fc3\u5ea6\u4e0b\uff0c\u50ac\u7522\u7d20\u5177\u6709\u6291\u5236\u5b50\u5bae\u6536\u7e2e\u7684\u4f5c\u7528", "C": "\u6ce8\u5c04\u9ad8\u5291\u91cf\u7684\u50ac\u7522\u7d20\u6703\u9020\u6210\u8840\u58d3\u7684\u4e0b\u964d\uff08hypotension\uff09", "D": "\u50ac\u7522\u7d20\u65bc\u8178\u80c3\u9053\u4e2d\u5bb9\u6613\u88ab\u7834\u58de\uff0c\u56e0\u6b64\u53e3\u670d\u7121\u6548", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1852", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc clomiphene \u7684\u85e5\u7406\u5b78\u4f5c\u7528\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u70ba\u4e00\u7a2e\u96cc\u6fc0\u7d20\u53d7\u9ad4\u90e8\u5206\u4f5c\u7528\u5291\uff08partial estrogen agonist\uff09,\u53ef\u4ee5\u523a\u6fc0\u4fc3\u6027\u817a\u6fc0\u7d20\uff08gonadotropins\uff09 \u7684\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528", "B": "\u5c0d\u65bc\u6392\u5375\u529f\u80fd\u969c\u7919\u7684\u5a66\u5973\u5177\u6709\u523a\u6fc0\u6392\u5375\u7684\u4f5c\u7528", "C": "\u4f7f\u7528\u6642\u6703\u964d\u4f4e\u8840\u6f3f\u4e2d\u9ec3\u9ad4\u5316\u6fc0\u7d20\uff08LH\uff09\u548c\u6ffe\u6ce1\u4fc3\u9032\u7d20\uff08FSH\uff09\u7684\u6fc3\u5ea6", "D": "\u5bb9\u6613\u8a98\u767c\u71b1\u6f6e\u7d05\uff08hot flushes\uff09\u7684\u7522\u751f", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1854", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc organic nitrates \u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "nitroglycerin \u53e3\u670d\u5f8c\u4e4b\u751f\u9ad4\u53ef\u7528\u7387\uff08oral bioavailability\uff09\u9ad8\u9054 70%", "B": "nitroglycerin \u820c\u4e0b\u542b\u670d\u7684\u85e5\u6548\u53ef\u9577\u9054\u4e09\u5c0f\u6642", "C": "nitroglycerin \u7531\u975c\u8108\u6ce8\u5c04\u7d66\u4e88\u6301\u7e8c\u6578\u5c0f\u6642\u53ef\u80fd\u7522\u751f\u8010\u85e5\u6027\uff08tolerance\uff09", "D": "amyl nitrite \u5438\u5165\u65b9\u5f0f\u7d66\u85e5\u5f8c\u4e4b\u9996\u5ea6\u6548\u61c9\uff08hepatic first-pass effect\uff09\u9ad8", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1856", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u6027\u964d\u4f4e\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u6d3b\u6027\u85e5\u7269\uff0c\u4e3b\u8981\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u61f7\u5b55\u671f\u9593\u4e4b\u9ad8\u8840\u58d3\uff1f", "qimg": "0", "A": "carbidopa", "B": "dobutamine", "C": "fenoldopam", "D": "methyldopa", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1861", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Captopril \u56e0\u70ba\u6291\u5236 converting enzyme \u4f7f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u7684\u4ee3\u8b1d\u53d7\u963b\uff0c\u800c\u7522\u751f\u54b3\u55fd\u6216\u8840\u7ba1\u6027\u6c34\u816b \uff08angioedema\uff09\u7684\u526f\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "angiotensin II", "B": "adenosine", "C": "bradykinin", "D": "prostacyclin", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1862", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\uff0c\u6700\u9069\u5408\u7528\u65bc\u8a3a\u65b7\u91cd\u75c7\u808c\u7121\u529b\uff08myasthenia gravis\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "echothiophate", "B": "edrophonium", "C": "entacapone", "D": "estazolam", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1866", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\uff0c\u65bc\u6230\u722d\u6642\u88ab\u7528\u65bc\u9810\u9632\u6709\u6a5f\u78f7\u5316\u5b78\u6b66\u5668\u85e5\u7269\u4e0d\u53ef\u9006\u7d50\u5408\u81f3 cholinesterase\uff1f", "qimg": "0", "A": "atropine", "B": "pralidoxime", "C": "pyridostigmine", "D": "trospium", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1868", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f varenicline \u7684\u81e8\u5e8a\u7528\u9014\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6212\u83f8", "B": "\u9752\u5149\u773c", "C": "\u91cd\u75c7\u808c\u7121\u529b", "D": "\u8001\u5e74\u5931\u667a\u75c7", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1870", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e \u03b2-adrenoceptor \u62ee\u6297\u5291\u4e4b\u6392\u9664\u534a\u8870\u671f\uff08eliminationhalf-life\uff09\u6700\u77ed\uff1f", "qimg": "0", "A": "Bisoprolol", "B": "esmolol", "C": "nadolol", "D": "propranolol", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1872", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e prostaglandins \u884d\u751f\u7269\uff0c\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u5ee3\u89d2\u6027\u9752\u5149\u773c\uff1f", "qimg": "0", "A": "misoprostol", "B": "epoprostenol", "C": "alprostadil", "D": "latanoprost", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1873", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u65b0\u751f\u5152\u82e5\u9700\u505a\u5fc3\u81df\u624b\u8853\u6642\uff0c\u5728\u7b49\u5f85\u671f\u9593\u53ef\u4f7f\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u5148\u884c\u7dad\u6301\u52d5\u8108\u5c0e\u7ba1\u901a\u66a2\uff1f", "qimg": "0", "A": "misoprostol", "B": "epoprostenol", "C": "alprostadil", "D": "latanoprost", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1874", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6297\u6182\u9b31\u85e5\u4e2d\uff0c\u4f55\u7a2e\u5c6c\u65bc monoamine oxidase inhibitors\uff1f", "qimg": "0", "A": "selegiline", "B": "paroxetine", "C": "imipramine", "D": "bupropion", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1875", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u5168\u8eab\u9ebb\u9189\u5291\uff08general anesthetics\uff09\u6700\u5bb9\u6613\u9020\u6210\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf\u53ca\u8840\u58d3\u4e0b\u964d\uff1f", "qimg": "0", "A": "ketamine", "B": "halothane", "C": "nitrous oxide", "D": "isoflurane", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1876", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc caffeine \u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6703\u4f7f\u652f\u6c23\u7ba1\u5e73\u6ed1\u808c\u653e\u9b06", "B": "\u6703\u6291\u5236\u80c3\u9178\u7684\u5206\u6ccc", "C": "\u5176\u9ad8\u5291\u91cf\u6703\u589e\u52a0\u5fc3\u8df3\u901f\u7387\u53ca\u589e\u52a0\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf", "D": "\u5177\u6709\u5229\u5c3f\u7684\u4f5c\u7528", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1877", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f gene transfer \u6240\u4f7f\u7528\u7684 vectors\uff1f", "qimg": "0", "A": "adenovirus", "B": "retrovirus", "C": "liposome-DNA", "D": "naked RNA", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1878", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8089\u82bd\u816b\u6027\u708e\u75c7\uff08granulomatous inflammation\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u862d\u6f22\u6c0f\u578b\u5de8\u7d30\u80de\uff08Langhans-type giant cells\uff09\u8207\u7570\u7269\u578b\u5de8\u7d30\u80de\uff08foreign body-type giant cells\uff09 \u7684\u5f62\u614b\u4e0d\u540c\uff0c\u4f46\u5176\u529f\u80fd\u4e26\u7121\u5dee\u7570", "B": "\u4e7e\u916a\u72c0\uff08caseating\uff09\u8089\u82bd\u816b\u5e38\u898b\u65bc\u985e\u8089\u7624\u75c5\uff09sarcoidosis\uff09", "C": "\u8089\u82bd\u816b\u5167\u7684\u6dcb\u5df4\u7403\u5927\u90e8\u5206\u70ba B \u6dcb\u5df4\u7403", "D": "\u8089\u82bd\u816b\u5e38\u898b\u65bc\u6f70\u760d\u6027\u7d50\u8178\u708e\uff08ulcerative colitis\uff09\u4e4b\u8178\u58c1\u4e2d", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1879", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u542b\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\u53ca\u58de\u6b7b\u7d44\u7e54\u4e4b\u6ef2\u51fa\u7269\uff0c\u5c6c\u65bc\u4f55\u7a2e\u708e\u75c7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6f3f\u6db2\u6027", "B": "\u51fa\u8840\u6027", "C": "\u8089\u82bd\u6027", "D": "\u5316\u81bf\u6027", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1880", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u7d30\u80de\u518d\u751f\u80fd\u529b\u6700\u5f37\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u809d\u7d30\u80de", "B": "\u808c\u8089\u7d30\u80de", "C": "\u795e\u7d93\u7d30\u80de", "D": "\u5fc3\u808c\u7d30\u80de", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1881", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "56 \u6b72\u5973\u6027\uff0c\u56e0\u80ba\u817a\u764c\u63a5\u53d7\u5316\u5b78\u6cbb\u7642\u3002\u4e0a\u8179\u60b6\u75db\u524d\u4f86\u5c31\u91ab\u3002\u5167\u8996\u93e1\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5341\u4e8c\u6307\u8178\u6709\u4e00\u76f4\u5f91 \u7d04 0.5 \u516c\u5206\u4e0d\u898f\u5247\u5f62\u6f70\u760d\uff0c\u75c5\u7406\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\u5982\u5716\u6240\u793a\u3002\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\u70ba\uff1a", "qimg": "96", "A": "\u5de8\u7d30\u80de\u75c5\u6bd2\uff08cytomegalovirus\uff09\u611f\u67d3", "B": "\u8f49\u79fb\u6027\u80ba\u817a\u764c", "C": "\u5341\u4e8c\u6307\u8178\u817a\u764c", "D": "\u55ae\u7d14\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08herpes simplex virus\uff09\u611f\u67d3", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1882", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75be\u75c5\u53ef\u4ee5\u51fa\u73fe\u6709\u8102\u8cea\u6216\u86cb\u767d\u8cea\u7b49\u7269\u8cea\u904e\u5ea6\u5132\u7a4d\u65bc\u795e\u7d93\u5143\uff08neuron\uff09\u7d30\u80de\u5167\uff1f 1. \u5c3c\u66fc- \u5339\u514b\u75c7\uff08Niemann-Pick disease\uff09 2. \u9ecf\u591a\u91a3\u5132\u7a4d\u75c7\uff08mucopolysaccharidoses\uff09 3. \u6234-\u85a9\u514b\u65af\u75c7\uff08Tay-Sachs disease\uff09", "qimg": "0", "A": "\u50c512", "B": "\u50c523", "C": "\u50c513", "D": "123", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1883", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u9577\u671f\u5438\u83f8\u6703\u5f15\u8d77\u8180\u80f1\u764c\uff0c\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u95dc\u4fc2\u6700\u5bc6\u5207\uff1f", "qimg": "0", "A": "polycyclic aromatic hydrocarbons", "B": "nitrosonornicotine", "C": "4-aminobiphenyl", "D": "nicotine", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1884", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6291\u764c\u57fa\u56e0\uff08tumor suppressor gene\uff09\u529f\u80fd\u8207 DNA \u7684\u4fee\u88dc\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "APC/\u03b2-catenin", "B": "PTEN", "C": "RB1", "D": "BRCA1\u53caBRCA2", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1885", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "32 \u6b72\u5973\u6027\uff0c\u56e0\u5fc3\u808c\u6897\u585e\u4f4f\u5165\u52a0\u8b77\u75c5\u623f\uff0c\u4e8c\u5929\u5f8c\u51fa\u73fe\u808b\u819c\u8154\u7a4d\u6c34\uff0c\u75c5\u4eba\u9ad4\u6eab\u651d\u6c0f37\u5ea6\uff0c\u6b64\u808b\u819c\u8154\u7a4d\u6c34\u4e4b\u6027\u8cea\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u6709\u53ef\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6bd4\u91cd\u8d85\u904e 1.017", "B": "\u5c6c\u65bc\u6f0f\u51fa\u6db2\uff08transudate\uff09", "C": "\u542b\u5927\u91cf\u767c\u708e\u7d30\u80de", "D": "\u6bcf\u516c\u5408\uff08dL\uff09\u4e4b\u86cb\u767d\u91cf\u8d85\u904e 4 \u516c\u514b", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "6977", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5fc3\u808c\u6897\uf96c\u767c\u751f\u591a\u4e45\u6642\uff0c\u5728\u986f\u5fae\u8b8a\u5316\u4e0a\u660e\u986f\u51fa\u73fe\u5927\uf97e\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\uff1f ", "qimg": "0", "A": "1-3 \u5c0f\u6642", "B": "6-12 \u5c0f\u6642", "C": "12-18 \u5c0f\u6642", "D": "1-3 \u5929", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1886", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "80 \u6b72\u8001\u7fc1\u6709\u5de6\u5fc3\u5ba4\u64f4\u5927\uff0c\u6642\u5e38\u767c\u4f5c\u5fc3\u7d5e\u75db\uff0c\u5fc3\u5c0e\u7ba1\u6aa2\u67e5\u4e26\u7121\u56b4\u91cd\u51a0\u72c0\u52d5\u8108\u72f9\u7a84\uff0c\u4e8c\u5c16\u74e3\u6b63\u5e38\uff0c \u4f46\u6709\u660e\u986f\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u72f9\u7a84\uff0c\u6b64\u4eba\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u819c\u75c5\u8b8a\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "Calcific aortic stenosis", "B": "Rheumatic aortic stenosis", "C": "Syphilitic aortitis", "D": "Marfan syndrome", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1887", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u4f55\u6770\u91d1\u6c0f\u6dcb\u5df4\u764c\uff08Hodgkin lymphoma\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u816b\u7624\u4e3b\u8981\u662f\u7531\u60e1\u6027\u7684\u5c0f\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u7d44\u6210\uff0c\u6df7\u96dc\u8457\u7531\u5c0f\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u8f49\u5316\u800c\u4f86\u7684 Reed-Sternberg \u7d30\u80de", "B": "\u816b\u7624\u5e38\u4ee5\u4fb7\u9650\u5728\u5c40\u90e8\u55ae\u4e00\u6dcb\u5df4\u7d50\u7fa4\u8868\u73fe", "C": "\u5c0d\u653e\u5c04\u7dda\u8207\u5316\u5b78\u6cbb\u7642\u53cd\u61c9\u4e0d\u4f73\uff0c\u662f\u9ad8\u5ea6\u60e1\u6027\u816b\u7624", "D": "\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u70ba\u4e3b\uff08lymphocyte predominance\uff09\u7684\u4e9e\u578b\u8207 Epstein-Barr \u75c5\u6bd2\u95dc\u4fc2\u6700\u5bc6\u5207", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1888", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u51fa\u73fe\u5c3f\u86cb\u767d\u662f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8840\u6db2\u816b\u7624\u7684\u4e3b\u8981\u81e8\u5e8a\u8868\u5fb5\u4e4b\u4e00\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5957\u819c\u7d30\u80de\uf9f5\u5df4\u764c\uff08mantle cell lymphoma\uff09", "B": "\uf984\u6ce1\u6027\uf9f5\u5df4\u764c\uff08follicular lymphoma\uff09", "C": "\u591a\u767c\u6027\u9aa8\u9ad3\u7624\uff08multiple myeloma\uff09", "D": "\u7d50\u7bc0\u786c\u5316\u578b\u4f55\u6770\uf90a\u6c0f\uf9f5\u5df4\u764c\uff08nodular sclerosis Hodgkin lymphoma\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1889", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8840\u6db2\u6027\u75be\u75c5\uff0c\u5728\u5178\u578b\u7684\u6848\u4f8b\u4e2d\u813e\u81df\u5e38\u6703\u51fa\u73fe\u9aa8\u9ad3\u5916\u9020\u8840\u53ca\u816b\u5927\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u942e\u5200\u578b\u7d05\u8840\u7403\u75c5\uff08sickle-cell disease\uff09", "B": "\u7f3a\u9435\u6027\u8ca7\u8840\uff08iron deficiency anemia\uff09", "C": "\u539f\u767c\u6027\u9aa8\u9ad3\u7e96\u7dad\u5316\uff08primary myelofibrosis\uff09", "D": "\u514d\u75ab\u6027\u8840\u5c0f\u677f\u7f3a\u4e4f\u7d2b\u6591\u75c7\uff08immune thrombocytopenic purpura\uff09", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1890", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u80ba\u6c23\u816b\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u76f8\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5f48\u6027\u86cb\u767d\u5206\u89e3\u9176\uff08elastase\uff09", "B": "\u590f\u840a\u4e8c\u6c0f\u6676\u9ad4\uff08Charcot-Leyden crystals\uff09", "C": "\u88dc\u9ad4\uff08complement\uff09", "D": "\u6025\u6027\u767c\u708e\u5316\u5b78\u8abf\u7bc0\u56e0\u5b50\uff08chemical mediators\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1891", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "17 \u6b72\u5973\u6027\uff0c\u51fa\u73fe\u809d\u529f\u80fd\u7570\u5e38\u3001\u8179\u6c34\u3001\u813e\u81df\u816b\u5927\u53ca\u624b\u986b\u6296\u7b49\u73fe\u8c61\uff0c\u75c5\u4eba\u4ea6\u5076\u6709\u7cbe\u795e\u75c7\u72c0\u548c\u884c\u70ba \u7570\u5e38\u3002\u809d\u81df\u7a7f\u523a\u5207\u7247\u6700\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9285\u96e2\u5b50\u6c89\u7a4d\u5728\u809d\u7d30\u80de", "B": "periodic acid-Schiff\uff08PAS\uff09\u67d3\u8272\u967d\u6027\u7684\u5c0f\u7403\uff08\uff09globule\uff09", "C": "\u8102\u80aa\u6027\u809d\u708e\uff08steatohepatitis\uff09", "D": "\u975e\u5316\u81bf\u6027\u809d\u5167\u81bd\u7ba1\u7834\u58de\uff08nonsuppurative destruction of intrahepatic bile duct\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1892", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "20 \u6b72\u7537\u6027\uff0c\u5728\u9032\u884c\u5927\u8178\u93e1\u6aa2\u67e5\u6642\u767c\u73fe\u6578\u4ee5\u5343\u8a08\u7684\u761c\u8089\uff0c\u6709\u95dc\u6b64\u75c5\u4eba\u7684\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b64\u75c5\u70ba\u9ad4\u67d3\u8272\u9ad4\u96b1\u6027\u907a\u50b3", "B": "\u6b64\u75c5\u4eba\u5f88\u53ef\u80fd\u6709 APC \u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a", "C": "\u5982\u679c\u4e0d\u6cbb\u7642\uff0c90%\u4ee5\u4e0a\u7684\u75c5\u4eba\u6703\u767c\u751f\u5927\u8178\u764c", "D": "\u6b64\u75c5\u5e38\u898b \u03b2-catenin \u9014\u5f91\u4e0d\u6b63\u5e38\u6d3b\u5316", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1893", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u738b\u592a\u592a\uff0c46 \u6b72\uff0c\u62b1\u6028\u904e\u53bb\u5e7e\u500b\u6708\u4f86\u5168\u8eab\u76ae\u819a\u767c\u7662\uff0c\u4e14\u6700\u8fd1\u8d8a\u4f86\u8d8a\u53b2\u5bb3\u3002\u62bd\u8840\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe total bilirubin\u3001alkaline phosphatase \u53ca cholesterol \u4e0a\u5347\uff0c\u4e14 antimitochondrial antibody titer \u4e5f\u4e0a\u5347\u3002\u5979\u7684\u809d\u81df\u5207\u7247\u6700\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u7406\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u809d\u7d30\u80de\u6709\u9285\u7684\u5806\u7a4d\uff08copper deposition\uff09", "B": "\u81bd\u7ba1\u6709\u8089\u82bd\u816b\u708e\u6027\u7834\u58de\uff08granulomatous destruction\uff09", "C": "\u809d\u7d30\u80de\u5167\u6709\u8a31\u591a\u666e\u9b6f\u58eb\u85cd\u67d3\u8272\uff08Prussian blue stain\uff09\u967d\u6027\u8272\u7d20\u5b58\u5728", "D": "\u81bd\u7ba1\u6709\u540c\u5fc3\u5713\u72c0\u6d0b\u8525\u76ae\u822c\u7684\u7e96\u7dad\u5316\uff08onion-skin fibrosis\uff09", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1894", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "35 \u6b72\u5973\u6027\u5df2\u53e3\u670d\u907f\u5b55\u85e5\u907f\u5b55 5 \u5e74\uff0c\u56e0\u70ba\u53f3\u4e0a\u8179\u4e0d\u9069\u800c\u81f3\u9580\u8a3a\u5c31\u8a3a\uff0c\u7d93\u8179\u90e8\u8d85\u97f3\u6ce2\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5728\u809d\u81df\u5de6\u8449\u88ab\u819c\u4e0b\u65b9\u6709\u4e00 8 \u516c\u5206\u5927\u816b\u7624\uff0c\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u816b\u7624\u5167\u627e\u4e0d\u5230\u9580\u8108\u5340\u4f46\u6709\u660e\u986f\u7684\u5c0f\u52d5\u8108\u53ca\u5c0f\u975c\u8108 \u7684\u589e\u751f\uff0c\u816b\u7624\u7d30\u80de\u8207\u6b63\u5e38\u809d\u7d30\u80de\u76f8\u4f3c\u4f46\u5177\u6709\u900f\u4eae\u7d30\u80de\u8cea\u3002\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u6b64\u75be\u75c5\u81e8\u5e8a\u7279\u5fb5\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81e8\u5e8a\u4e0a\u4e0d\u6613\u8207\u60e1\u6027\u809d\u7d30\u80de\u764c\u5340\u5206", "B": "\u75c5\u4eba\u5e38\u898b\u9580\u8108\u9ad8\u58d3", "C": "\u61f7\u5b55\u6642\u816b\u7624\u5bb9\u6613\u7834\u88c2\u9020\u6210\u8179\u8154\u5167\u51fa\u8840", "D": "\u5c11\u6578\u75c5\u4f8b\u53ef\u80fd\u8207\u809d\u7d30\u80de\u764c\u540c\u6642\u51fa\u73fe", "answer": "2"}, {"year": "103-1-2", "id": "1895", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u56ca\u6027\u814e\u75c5\u8b8a\uff08renal cystic disease\uff09\u6700\u5e38\u5408\u4f75\u809d\u9580\u8108\u5340\u7e96\u7dad\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5152\u7ae5\u591a\u56ca\u6027\u814e\u75c5\uff08childhood polycystic kidney disease\uff09", "B": "\u6210\u4eba\u591a\u56ca\u6027\u814e\u75c5\uff08adult polycystic kidney disease\uff09", "C": "\u6210\u4eba\u814e\u9ad3\u8cea\u56ca\u6027\u75c5\uff08adult-onset medullary cystic disease\uff09", "D": "\u5f8c\u5929\u6027\u56ca\u6027\u814e\u75c5\uff08acquired renal cystic disease\uff09", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1896", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u651d\u8b77\u817a\u764c\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u816b\u7624\u7d30\u80de\u5f62\u6210\u7684\u817a\u9ad4\u69cb\u9020\uff0c\u901a\u5e38\u6bd4\u6b63\u5e38\u7684\u817a\u9ad4\u5c0f", "B": "\u816b\u7624\u817a\u9ad4\u53ef\u7531\u55ae\u5c64\u7d30\u80de\u7d44\u6210", "C": "\u816b\u7624\u7d30\u80de\u5e38\u898b\u5927\u91cf\u6709\u7d72\u5206\u88c2", "D": "\u8f49\u79fb\u7684\u4f4d\u7f6e\u5e38\u51fa\u73fe\u5728\u9aa8\u76c6\u6dcb\u5df4\u7d50\u8207\u810a\u690e\u9aa8", "answer": "3"}, {"year": "103-1-2", "id": "1897", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "48 \u6b72\u5973\u6027\uff0c\u56e0\u70ba\u81ea\u5df1\u6478\u5230\u53f3\u5074\u4e73\u623f\u6709\u4e00\u500b\u816b\u7624\u5c31\u91ab\uff0c\u7d93\u6aa2\u67e5\u5f8c\u78ba\u5b9a\u70ba\u4e73\u764c\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u4e73\u764c\u7684\u72c0\u6cc1\u4ee3\u8868\u7684\u9810\u5f8c\u53ef\u80fd\u6700\u597d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u70ba 4 \u516c\u5206\u5927\u7684\u539f\u4f4d\u764c", "B": "\u6709\u4e00\u9846\u814b\u4e0b\u6dcb\u5df4\u7d50\u8f49\u79fb", "C": "\u76ae\u4e0b\u6dcb\u5df4\u7ba1\u6709\u764c\u7d30\u80de\u5b58\u5728", "D": "HER2/neu \u57fa\u56e0\u6216\u86cb\u767d\u904e\u5ea6\u8868\u73fe", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1898", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d 18 \u6b72\u5973\u6027\uff0c\u56e0\u70ba\u9019\u5e7e\u500b\u6708\u4f86\u89ba\u5f97\u4e0b\u8179\u90e8\u4e0d\u9069\u800c\u5c31\u91ab\u3002\u9aa8\u76c6\u8154\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5979\u5de6\u5074\u5375\u5de2\u6709\u4e00\u500b10 \u516c\u5206\u5927\u7684\u816b\u7624\uff0c\u53f3\u5074\u5375\u5de2\u53ca\u5b50\u5bae\u5927\u5c0f\u6b63\u5e38\u3002\u5979\u63a5\u53d7\u816b\u7624\u5207\u9664\u624b\u8853\u3002\u8089\u773c\u89c0\u5bdf\u767c\u73fe\u9019\u662f\u4e00\u500b\u5be6\u9ad4\u7070\u767d\u8272\u7684\u816b\u7624\u3002\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u53ef\u898b\u816b\u7624\u5927\u591a\u6578\u662f\u7531\u4e0d\u5206\u5316\u7684\u9593\u8cea\u7d30\u80de\u7d44\u6210\uff0c\u90e8\u5206\u7d30\u80de\u6709\u8edf\u9aa8\u6216\u795e\u7d93\u4e0a\u76ae\u5206\u5316\u3002\u6709\u95dc\u6b64\u816b\u7624\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "97", "A": "\u662f\u4e00\u7a2e\u60e1\u6027\u816b\u7624", "B": "\u816b\u7624\u7d30\u80de\u6e90\u81ea\u5375\u5de2\u7684\u9593\u8cea\u7d30\u80de", "C": "\u6b64\u816b\u7624\u5e38\u4f34\u96a8\u5b50\u5bae\u5167\u819c\u589e\u751f", "D": "\u6b64\u816b\u7624\u8207 BRCA1 \u57fa\u56e0\u7570\u5e38\u6709\u95dc", "answer": "1"}, {"year": "103-1-2", "id": "1899", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "50 \u6b72\u7537\u6027\uff0c\u60a3\u80ba\u5c0f\u7d30\u80de\u764c\uff0c\u808c\u7121\u529b\uff0c\u81e8\u5e8a\u8a3a\u65b7\u6717\u4f2f-\u4f0a\u9813\u808c\u7121\u529b\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Lambert-Eaton myasthenic syndrome\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b64\u75c7\u5019\u7fa4\u53ea\u898b\u65bc\u60e1\u6027\u816b\u7624\u4e4b\u75c5\u4eba", "B": "\u5f71\u97ff\u7684\u808c\u8089\u4e3b\u8981\u70ba\u80a2\u9ad4\u9060\u7aef\u4e4b\u808c\u8089", "C": "\u5728\u795e\u7d93\u808c\u8089\u9023\u63a5\u8655\uff08neuromuscular junction\uff09\u7684\u795e\u7d93\u80de\u7a81\u5f8c\u819c\uff08postsynaptic membrane\uff09\uff0c\u5c0d\u65bc\u6297\u81bd\u7d20\u8102\u9176\uff08anticholinesterase\uff09\u7684\u53cd\u61c9\u6b63\u5e38", "D": "\u4f7f\u7528\u6297\u81bd\u7d20\u8102\u9176\u88fd\u5291\uff08anticholinesterase agent\uff09\u80fd\u6539\u5584\u81e8\u5e8a\u75c7\u72c0", "answer": "34"}, {"year": "103-1-2", "id": "1900", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u8840\u6e05\u4e2d\u51fa\u73fe\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6a19\u8a18\uff0c\u4ee3\u8868\u75c5\u4eba\u5c0d B \u578b\u809d\u708e\u75c5\u6bd2\u5177\u6709\u514d\u75ab\u529b\uff1f", "qimg": "0", "A": "IgM-anti-HBc", "B": "IgG-anti-HBc", "C": "Anti-HBe", "D": "Anti-HBs", "answer": "4"}, {"year": "103-1-2", "id": "1901", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5716\u793a\u4e4b\u8166\u90e8\u75c5\u8b8a\u6700\u7b26\u5408\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u9805\u75c5\u6cc1\uff1f", "qimg": "98", "A": "60 \u6b72\u6162\u6027\u9152\u7cbe\u4e2d\u6bd2\u7537\u6027\uff0c\u51fa\u73fe\u982d\u75db\u3001\u8166\u819c\u5fb5\u8c61\uff08meningeal sign\uff09\u3001\u767c\u71d2\u3001\u8166\u810a\u9ad3\u6db2\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\u589e\u52a0", "B": "80 \u6b72\u7537\u6027\uff0c\u4f4f\u990a\u8001\u9662\uff0c\u9577\u671f\u75f4\u5446", "C": "\u7a81\u767c\u982d\u75db\u3001\u534a\u8eab\u4e0d\u9042\uff0c\u8840\u58d3 220/115 mmHg", "D": "\u6f3f\u679c\u6a23\u52d5\u8108\u7624\u7834\u88c2", "answer": "3"}]